\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

On veut trier par ordre croissant les notes d'une évaluation qui sont
des nombres entiers compris entre 0 et 10 (inclus).

Ces notes sont contenues dans un tableau \texttt{notes\_eval} (type
\texttt{list})

Écrire une fonction \texttt{effectif\_notes} prenant en paramètre le
tableau \texttt{notes\_eval} et renvoyant un tableau de longueur 11 tel
que la valeur d'indice \texttt{i} soit le nombre de notes valant
\texttt{i} dans le tableau \texttt{notes\_eval}.

Écrire ensuite une fonction \texttt{notes\_triees} prenant en paramètre
le tableau des effectifs des notes et renvoyant un tableau contenant les
mêmes valeurs que \texttt{notes\_eval} mais triées dans l'ordre
croissant.

Exemple :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
  \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ notes_eval }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{7}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{]}
  \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ eff }\OperatorTok{=}\NormalTok{ effectif_notes(notes_eval)}
  \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ eff}
  \NormalTok{[}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{]}
  \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ notes_triees(eff)}
  \NormalTok{[}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{7}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

